\documentclass{article}

%\usepackage[margin=0.6in]{geometry}
\usepackage[a4paper,%
            left=0.5in,right=0.5in,top=0.45in,bottom=1in,%
            footskip=.25in]{geometry}
    \usepackage[parfill]{parskip}
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm}
    \usepackage{xcolor}
    \usepackage{setspace}\setstretch{1,4}
    \usepackage{fancyhdr}
    \usepackage{graphicx}
    \renewcommand\headrulewidth{0pt}
    \renewcommand\footrulewidth{1pt}
    \definecolor{gris}{gray}{0.85}
    \newcommand{\surl}[1]{\colorbox{gris}{\textbf{#1}}}
    \newcommand{\dx}{\mathrm{d}x}
    \newcommand{\dt}{\mathrm{d}t}

    \newcounter{nq}
\setcounter{nq}{0}
  \newcommand{\q}[1]{%
\stepcounter{nq}
{\textbf{$\triangleright$ Question %
    \arabic{nq} \fbox{\qquad / #1}}
}}
\begin{document}

\begin{center}
  \Huge
  \fbox{\fbox{
\textbf{Fonctions affines: co-intervention}}}
\end{center}
Dans cette activité nous allons étudier des problèmes de coût initiaux, d'investissement et de rentabilité.\\[1mm]
%% \begin{center}
%%   {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$y(x) = a  x + b$ }}
%% \end{center}
Considérons trois bobines de tissus. La première coûte à l'achat 4.99 euros et le tissu coûte 3 euros le mètre. La deuxième coûte 11.99 euros à l'achat mais le tissu y coûte deux euros le mètre. La troisième est quant à elle gratuite à l'achat mais le tissu coûte 4 euros du mètre.\\[1mm]
Notre objectif est de déterminer quelle bobine est la plus rentable pour une quantité donnée de tissu à utiliser.\\[1mm]
\q{5} Combien coûtent 4 mètres de tissu, 5.5m et 8 m pour chacune des bobines ? Faire un tableau qui récapitule toute ces informations.\\
\q{3} Déterminer les fonctions associées aux coûts pour chaque bobine.\\
\q{6} Tracer ces fonctions sur le repère suivant:
\[\includegraphics[scale=0.50]{graph.png}\]
\q{6} Déterminer à l'aide du graphique à partir de combien de mètres la bobine 1 devient plus interessant que la bobine 3, et à patir de combien de mètres la bobine 2 devient plus intéressante que la bobine 1.\\[200mm]
\q{0} Retrouver le résultat précédent en résolvant pour $x$ l'équation:
\begin{center}
  {\setlength{\fboxsep}{3mm}\setlength{\fboxrule}{0.8mm}\fbox{$3x + 4.99 = 2x + 11.99$ }}
\end{center}
\[\includegraphics[scale=0.36]{correction.png}\]
\end{document}
